# edX translation file.
# Copyright (C) 2025 EdX
# This file is distributed under the GNU AFFERO GENERAL PUBLIC LICENSE.
# EdX Team <info@edx.org>, 2025.
# 
# Translators:
# Brian Smith, 2023
# Cecilia Liu, 2024
# Eden Huthmacher, 2025
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 0.1a\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: openedx-translation@googlegroups.com\n"
"POT-Creation-Date: 2023-06-13 08:00+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2023-04-21 00:43+0000\n"
"Last-Translator: Eden Huthmacher, 2025\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://app.transifex.com/open-edx/teams/6205/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: default_data.py:5
msgid ""
"An isosceles triangle with three layers of similar height. It is shown "
"upright, so the widest layer is located at the bottom, and the narrowest "
"layer is located at the top."
msgstr "一个等腰三角形有三个高度相似的阶层。等腰三角形是垂直的，因此最宽的一层在底部，而最窄的一层在顶部。"

#: default_data.py:14
msgid "The Top Zone"
msgstr "顶部区域"

#: default_data.py:15
msgid "The Middle Zone"
msgstr "中部区域"

#: default_data.py:16
msgid "The Bottom Zone"
msgstr "底部区域"

#: default_data.py:18
msgid "Use this zone to associate an item with the top layer of the triangle."
msgstr "用这个区域去和三角形的顶层连接成一对。"

#: default_data.py:19
msgid ""
"Use this zone to associate an item with the middle layer of the triangle."
msgstr "用这个区域去和三角形的中间层连接成一个对。"

#: default_data.py:20
msgid ""
"Use this zone to associate an item with the bottom layer of the triangle."
msgstr "用这个区域去和三角形的底层连接成一个对。"

#: default_data.py:22
msgid "Correct! This one belongs to The Top Zone."
msgstr "正确的！这个属于顶级区域。"

#: default_data.py:23
msgid "Correct! This one belongs to The Middle Zone."
msgstr "正确的！这个属于中区。"

#: default_data.py:24
msgid "Correct! This one belongs to The Bottom Zone."
msgstr "正确的！这个属于底部区域。"

#: default_data.py:25
msgid "No, this item does not belong here. Try again."
msgstr "不对，这一条不属于这儿。再试一次。"

#: default_data.py:26
msgid "You silly, there are no zones for this one."
msgstr "你这个小智障，这儿没有区域留给这个啦。"

#: default_data.py:27
msgid "Of course it goes here! It goes anywhere!"
msgstr "当然这儿就可以！哪儿都可以！"

#: default_data.py:29
msgid "Goes to the top"
msgstr "顶层"

#: default_data.py:30
msgid "Goes to the middle"
msgstr "中层"

#: default_data.py:31
msgid "Goes to the bottom"
msgstr "底层"

#: default_data.py:32
msgid "Goes anywhere"
msgstr "哪儿都可以"

#: default_data.py:33
msgid "I don't belong anywhere"
msgstr "我不属于任何地方"

#: default_data.py:35
msgid "Drag the items onto the image above."
msgstr "把这一对拖到上面的图形里。"

#: default_data.py:36
msgid "Good work! You have completed this drag and drop problem."
msgstr "太棒了！你已经完成了这个拖拽问题啦。"

#: drag_and_drop_v2.py:83
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: drag_and_drop_v2.py:84
msgid ""
"The title of the drag and drop problem. The title is displayed to learners."
msgstr "拖放问题的标题。向学员显示标题。"

#: drag_and_drop_v2.py:86
msgid "Drag and Drop"
msgstr "拖放"

#: drag_and_drop_v2.py:91
msgid "Mode"
msgstr "模式"

#: drag_and_drop_v2.py:93
msgid ""
"Standard mode: the problem provides immediate feedback each time a learner "
"drops an item on a target zone. Assessment mode: the problem provides "
"feedback only after a learner drops all available items on target zones."
msgstr "标准模式：只要学员作答题目，马上提供反馈。评分模式：学员必须完整答题后，才会提供反馈。"

#: drag_and_drop_v2.py:100
msgid "Standard"
msgstr "标准模式"

#: drag_and_drop_v2.py:101
msgid "Assessment"
msgstr "评分模式"

#: drag_and_drop_v2.py:108
msgid "Maximum attempts"
msgstr "总答题机会"

#: drag_and_drop_v2.py:110
msgid ""
"Defines the number of times a student can try to answer this problem. If the"
" value is not set, infinite attempts are allowed."
msgstr "设置学员可对此题目作答的机会次数，如果不设置此值，那么学员可无数次作答。"

#: drag_and_drop_v2.py:119
msgid "Show title"
msgstr "显示标题"

#: drag_and_drop_v2.py:120
msgid "Display the title to the learner?"
msgstr "是否向学员显示标题？"

#: drag_and_drop_v2.py:127
msgid "Problem text"
msgstr "问题文本"

#: drag_and_drop_v2.py:128
msgid "The description of the problem or instructions shown to the learner."
msgstr "学员可见的题目描述或作答指引。"

#: drag_and_drop_v2.py:135
msgid "Show \"Problem\" heading"
msgstr "显示“问题”标题"

#: drag_and_drop_v2.py:136
msgid "Display the heading \"Problem\" above the problem text?"
msgstr "是否在问题文本上方显示标题“问题”？"

#: drag_and_drop_v2.py:142
msgid "Show answer"
msgstr "显示答案"

#: drag_and_drop_v2.py:143
msgid ""
"Defines when to show the answer to the problem. A default value can be set "
"in Advanced Settings. To revert setting a custom value, choose the 'Default'"
" option."
msgstr "定义何时显示问题的答案。可以在高级设置中设置默认值。要恢复设置自定义值，请选择“默认”选项。"

#: drag_and_drop_v2.py:149
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: drag_and_drop_v2.py:150
msgid "Always"
msgstr "总是"

#: drag_and_drop_v2.py:151
msgid "Answered"
msgstr "已回答"

#: drag_and_drop_v2.py:152
msgid "Attempted or Past Due"
msgstr "已尝试或逾期"

#: drag_and_drop_v2.py:153
msgid "Closed"
msgstr "已关闭"

#: drag_and_drop_v2.py:154
msgid "Finished"
msgstr "已完成"

#: drag_and_drop_v2.py:155
msgid "Correct or Past Due"
msgstr "正确或超过截止日期"

#: drag_and_drop_v2.py:156
msgid "Past Due"
msgstr "超过截止日期"

#: drag_and_drop_v2.py:157
msgid "Never"
msgstr "从不"

#: drag_and_drop_v2.py:158
msgid "After All Attempts"
msgstr "经过所有尝试"

#: drag_and_drop_v2.py:159
msgid "After All Attempts or Correct"
msgstr "在所有尝试之后或正确"

#: drag_and_drop_v2.py:160
msgid "Attempted"
msgstr "已尝试"

#: drag_and_drop_v2.py:166
msgid "Problem Weight"
msgstr "题目分数占比"

#: drag_and_drop_v2.py:167
msgid "Defines the number of points the problem is worth."
msgstr "设置此题目的总分。"

#: drag_and_drop_v2.py:174
msgid "Item background color"
msgstr "项目背景颜色"

#: drag_and_drop_v2.py:175
msgid ""
"The background color of draggable items in the problem (example: 'blue' or "
"'#0000ff')."
msgstr "题目中可拖拽项的背景颜色(例如: 'blue' or '#0000ff')。"

#: drag_and_drop_v2.py:182
msgid "Item text color"
msgstr "项目文本颜色"

#: drag_and_drop_v2.py:183
msgid "Text color to use for draggable items (example: 'white' or '#ffffff')."
msgstr "可拖拽项的文字颜色（例如：'white' or '#ffffff'）。"

#: drag_and_drop_v2.py:190
msgid "Maximum items per zone"
msgstr "每个区域的最大物品数"

#: drag_and_drop_v2.py:191
msgid ""
"This setting limits the number of items that can be dropped into a single "
"zone."
msgstr "此设置限制可以放入单个区域的项目数量。"

#: drag_and_drop_v2.py:198
msgid "Problem data"
msgstr "问题数据"

#: drag_and_drop_v2.py:200
msgid ""
"Information about zones, items, feedback, explanation and background image "
"for this problem. This information is derived from the input that a course "
"author provides via the interactive editor when configuring the problem."
msgstr "有关此问题的区域、项目、反馈、解释和背景图像的信息。此信息源自课程作者在配置问题时通过交互式编辑器提供的输入。"

#: drag_and_drop_v2.py:210
msgid ""
"Information about current positions of items that a learner has dropped on "
"the target image."
msgstr "关于学员已拖放到目标项目的那些项目当前位置的信息。"

#: drag_and_drop_v2.py:217
msgid "Number of attempts learner used"
msgstr "学员已作答次数"

#: drag_and_drop_v2.py:224
msgid "Indicates whether a learner has completed the problem at least once"
msgstr "指示学员是否已经至少完成了该一次"

#: drag_and_drop_v2.py:231
msgid ""
"DEPRECATED. Keeps maximum score achieved by student as a weighted value."
msgstr "已弃用。将学生获得的最高分数保留为加权值。"

#: drag_and_drop_v2.py:237
msgid ""
"Keeps maximum score achieved by student as a raw value between 0 and 1."
msgstr "将学生获得的最高分数保留为 0 到 1 之间的原始值。"

#: drag_and_drop_v2.py:244
msgid "Maximum score available of the problem as a raw value between 0 and 1."
msgstr "问题的最大可用分数为 0 到 1 之间的原始值。"

#: drag_and_drop_v2.py:568
#, python-brace-format
msgid "Unknown DnDv2 mode {mode} - course is misconfigured"
msgstr "未知DnDv2模式{mode} - 课程配置错误"

#: drag_and_drop_v2.py:643
msgid "show_answer handler should only be called for assessment mode"
msgstr "show_answer不应该仅适用于评分模式"

#: drag_and_drop_v2.py:648
msgid "The answer is unavailable"
msgstr "答案不可用"

#: drag_and_drop_v2.py:789
msgid "do_attempt handler should only be called for assessment mode"
msgstr "do_attempt不应该仅适用于评分模式"

#: drag_and_drop_v2.py:794 drag_and_drop_v2.py:912
msgid "Max number of attempts reached"
msgstr "已用完所有答题机会"

#: drag_and_drop_v2.py:799
msgid "Submission deadline has passed."
msgstr "提交截止日期已过。"

#: templates/html/drag_and_drop.html:4
msgid "Loading drag and drop problem."
msgstr "加载拖放问题。"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:10
msgid "Basic Settings"
msgstr "基本设置"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:53
msgid "(inherited from Advanced Settings)"
msgstr "（继承自高级设置）"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:90
msgid "Introductory feedback"
msgstr "引言反馈"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:95
msgid "Final feedback"
msgstr "最终反馈"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:100
msgid "Explanation Text"
msgstr "说明文字"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:109
msgid "Zones"
msgstr "区域"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:114
msgid "Background Image"
msgstr "背景图"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:117
msgid "Provide custom image"
msgstr "提供用户自定义图像"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:121
msgid "Generate image automatically"
msgstr "自动生成图像"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:126
msgid "Background URL"
msgstr "背景 URL"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:133
msgid "Change background"
msgstr "更改背景"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:135
msgid ""
"For example, 'http://example.com/background.png' or "
"'/static/background.png'."
msgstr "例如：“http://example.com/background.png” or “/static/background.png”。"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:140
msgid "Zone Layout"
msgstr "区域布局"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:142
msgid "Number of columns"
msgstr "列的数量"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:150
msgid "Number of rows"
msgstr "行数"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:157
msgid "Number of columns and rows."
msgstr "列数和行数。"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:161
msgid "Zone Size"
msgstr "区域大小"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:163
msgid "Zone width"
msgstr "区域宽度"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:171
msgid "Zone height"
msgstr "区域高度"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:178
msgid "Size of a single zone in pixels."
msgstr "单个区域的大小（以像素为单位）。"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:181
msgid "Generate image and zones"
msgstr "生成图像和区域"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:184
msgid "Background description"
msgstr "背景描述"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:189
msgid ""
"\n"
"                            Please provide a description of the image for non-visual users.\n"
"                            The description should provide sufficient information to allow anyone\n"
"                            to solve the problem even without seeing the image.\n"
"                        "
msgstr ""
"\n"
"                            请为非可视用户提供图像描述。\n"
"                            该描述内容应提供充足的信息以允许任何人\n"
"                            即使不看图像也能解决问题。\n"
"                        "

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:199
msgid "Zone labels"
msgstr "区域标签"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:202
msgid "Display label names on the image"
msgstr "在图像上显示标签名称"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:206
msgid "Zone borders"
msgstr "区域边框"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:209
msgid "Display zone borders on the image"
msgstr "在图像上显示区域边框"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:215
msgid "Display zone borders when dragging an item"
msgstr "拖动项目时显示区域边框"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:220
msgid "Zone definitions"
msgstr "答题区设置"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:226
msgid "Add a zone"
msgstr "添加一个区域"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:240
msgid "Items"
msgstr "项目"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:274
msgid "Item definitions"
msgstr "项目定义"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:278
msgid "Add an item"
msgstr "添加一个项目"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:288
msgid "Continue"
msgstr "继续"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:292
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: templates/html/drag_and_drop_edit.html:296
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: utils.py:121
#, python-brace-format
msgid "Your highest score is {score}"
msgstr "您的最高分数是{score}"

#: utils.py:122
#, python-brace-format
msgid "Final attempt was used, highest score is {score}"
msgstr "最后一次尝试已用完，最高分为 {score}"

#: utils.py:130
#, python-brace-format
msgid "Correctly placed {correct_count} item"
msgid_plural "Correctly placed {correct_count} items"
msgstr[0] "正确放置{correct_count}项"

#: utils.py:141
#, python-brace-format
msgid "Misplaced {misplaced_count} item"
msgid_plural "Misplaced {misplaced_count} items"
msgstr[0] "放错位置的{misplaced_count}件物品"

#: utils.py:152
#, python-brace-format
msgid ""
"Misplaced {misplaced_count} item (misplaced item was returned to the item "
"bank)"
msgid_plural ""
"Misplaced {misplaced_count} items (misplaced items were returned to the item"
" bank)"
msgstr[0] "错放的{misplaced_count}件物品（错放的物品已退回物品库）"

#: utils.py:163
#, python-brace-format
msgid "Did not place {missing_count} required item"
msgid_plural "Did not place {missing_count} required items"
msgstr[0] "未放置{missing_count}所需物品"

#: public/js/drag_and_drop.js:48 public/js/drag_and_drop.js:399
msgid "Submitting"
msgstr "提交中"

#: public/js/drag_and_drop.js:162
msgid "Unknown Zone"
msgstr "未知地带"

#: public/js/drag_and_drop.js:166
msgid "Placed in: {zone_title}"
msgstr "位于: {zone_title}"

#: public/js/drag_and_drop.js:170
msgid "Correctly placed in: {zone_title}"
msgstr "正确的放在: {zone_title}"

#: public/js/drag_and_drop.js:182
msgid ", draggable, grabbed"
msgstr ", 可拖放, 已抓起"

#: public/js/drag_and_drop.js:182
msgid ", draggable"
msgstr ", 可拖放"

#: public/js/drag_and_drop.js:259
msgid "No items placed here"
msgstr "这里没有放置任何物品"

#: public/js/drag_and_drop.js:265
msgid "Items placed here: "
msgstr "放置在这里的物品： "

#: public/js/drag_and_drop.js:297
msgid ", dropzone"
msgstr "，投放区"

#: public/js/drag_and_drop.js:300
msgid "droppable"
msgstr "可丢弃的"

#: public/js/drag_and_drop.js:321 public/js/drag_and_drop.js:325
msgid "Feedback"
msgstr "反馈"

#: public/js/drag_and_drop.js:336 public/js/drag_and_drop.js:341
msgid "Explanation"
msgstr "解释"

#: public/js/drag_and_drop.js:357 public/js/drag_and_drop.js:547
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: public/js/drag_and_drop.js:360 public/js/drag_and_drop.js:595
msgid "Keyboard Help"
msgstr "键盘帮助"

#: public/js/drag_and_drop.js:363
msgid "This is a screen reader-friendly problem."
msgstr "这是一个屏幕阅读器友好的问题。"

#: public/js/drag_and_drop.js:364
msgid ""
"Drag and Drop problems consist of draggable items and dropzones. Users "
"should select a draggable item with their keyboard and then navigate to an "
"appropriate dropzone to drop it."
msgstr "拖放型题目包含可拖拽项和投放区域。用户可使用键盘选择一个拖拽项，然后放置在适当的区内。"

#: public/js/drag_and_drop.js:365
msgid ""
"You can complete this problem using only your keyboard by following the "
"guidance below:"
msgstr "使用键盘完成此题目，简单步骤如下："

#: public/js/drag_and_drop.js:367
msgid ""
"Use only TAB and SHIFT+TAB to navigate between draggable items and drop "
"zones."
msgstr "使用TAB和SHIFT+TAB在可拖拽项和投放区二者轻松来回切换。"

#: public/js/drag_and_drop.js:368
msgid "Press CTRL+M to select a draggable item (effectively picking it up)."
msgstr "点击CTRL+M来选择可拖拽项（操作轻松高效）。"

#: public/js/drag_and_drop.js:369
msgid ""
"Navigate using TAB and SHIFT+TAB to the appropriate dropzone and press "
"CTRL+M once more to drop it here."
msgstr "使用TAB和SHIFT+TAB拖拽项至适当投放区，然后再次点击CTRL+M进行投放。"

#: public/js/drag_and_drop.js:370
msgid ""
"Press ESC if you want to cancel the drop operation (for example, to select a"
" different item)."
msgstr "如需取消投放操作，请点击ESC（例如：需要选择另外一项）。"

#: public/js/drag_and_drop.js:371
msgid ""
"TAB back to the list of draggable items and repeat this process until all of"
" the draggable items have been placed on their respective dropzones."
msgstr "点击TAB回到拖拽项列表，并重复此操作直至将所有项投放至相应区域。"

#: public/js/drag_and_drop.js:389
msgid "You have used {used} of {total} attempts."
msgstr "总共{total}次答题机会，已使用{used}次。"

#: public/js/drag_and_drop.js:412
msgid "Submit"
msgstr "提交"

#: public/js/drag_and_drop.js:453
msgid "Show Answer"
msgstr "显示答案"

#: public/js/drag_and_drop.js:466
msgid "Go to Beginning"
msgstr "返回开始"

#: public/js/drag_and_drop.js:472
msgid "Reset"
msgstr "重设"

#: public/js/drag_and_drop.js:506 public/js/drag_and_drop.js:1243
msgid "Some of your answers were not correct."
msgstr "您的某些答案不正确。"

#: public/js/drag_and_drop.js:507 public/js/drag_and_drop.js:1246
msgid "Hints:"
msgstr "提示："

#: public/js/drag_and_drop.js:577
msgid "Correct"
msgstr "正确"

#: public/js/drag_and_drop.js:577
msgid "Incorrect"
msgstr "不正确"

#. Translators: {earned} is the number of points earned. {possible} is the
#. total number of points (examples: 0/1, 1/1, 2/3, 5/10). The total number of
#. points will always be at least 1. We pluralize based on the total number of
#. points (example: 0/1 point; 1/2 points).
#: public/js/drag_and_drop.js:610
msgid "{earned}/{possible} point (graded)"
msgid_plural "{earned}/{possible} points (graded)"
msgstr[0] "{earned}/{possible}分（已评分）"

#. Translators: {earned} is the number of points earned. {possible} is the
#. total number of points (examples: 0/1, 1/1, 2/3, 5/10). The total number of
#. points will always be at least 1. We pluralize based on the total number of
#. points (example: 0/1 point; 1/2 points).
#: public/js/drag_and_drop.js:617
msgid "{earned}/{possible} point (ungraded)"
msgid_plural "{earned}/{possible} points (ungraded)"
msgstr[0] "{earned} / {possible}分（未评分）"

#. Translators: {possible} is the number of points possible (examples: 1, 3,
#. 10).
#: public/js/drag_and_drop.js:627
msgid "{possible} point possible (graded)"
msgid_plural "{possible} points possible (graded)"
msgstr[0] "{possible}点可能（已评分）"

#. Translators: {possible} is the number of points possible (examples: 1, 3,
#. 10).
#: public/js/drag_and_drop.js:634
msgid "{possible} point possible (ungraded)"
msgid_plural "{possible} points possible (ungraded)"
msgstr[0] "{possible}可能有0分（未评分）"

#: public/js/drag_and_drop.js:660
msgid "Drag and Drop Problem"
msgstr "拖放型题目"

#: public/js/drag_and_drop.js:662
msgid "Problem"
msgstr "问题"

#: public/js/drag_and_drop.js:687
msgid "Item Bank"
msgstr "答题项库"

#: public/js/drag_and_drop.js:732
msgid "Drop Targets"
msgstr "放下目标"

#: public/js/drag_and_drop.js:898
msgid "An error occurred. Unable to load drag and drop problem."
msgstr "发生了错误。无法加载拖放问题。"

#: public/js/drag_and_drop.js:1387
msgid "You cannot add any more items to this zone."
msgstr "您无法向此区域添加更多项目。"

#: public/js/drag_and_drop_edit.js:123 public/js/drag_and_drop_edit.js:524
#: public/js/drag_and_drop_edit.js:755
msgid "There was an error with your form."
msgstr "您的表格有一个错误。"

#: public/js/drag_and_drop_edit.js:124
msgid "Please check over your submission."
msgstr "请核对您的提交信息。"

#: public/js/drag_and_drop_edit.js:374
msgid "Zone {num}"
msgid_plural "Zone {num}"
msgstr[0] "区域{num}"

#: public/js/drag_and_drop_edit.js:525
msgid "Please check the values you entered."
msgstr "请检查您输入的值。"

#: public/js/drag_and_drop_edit.js:748
msgid "Saving"
msgstr "正在保存"
